P牌揮手區

仲有7個月就完

26p留名

p牌 4月完

今日第一日做p 牌😂

有無人知p牌換正式 手續係點？
早幾日去定過左先去

歡迎加入P牌行列

1月甩p

四月甩P
利申 揸緊地獄腳車323

6月

下個月甩p

1月20考 留定名先

夠期後一個工作天去就得
記得帶住址証明

下年6月甩

都係6月甩

3月甩

咁果日咪無得揸車
點解唔係早一日咁on9

考左幾個月，仲未買車

下年七月

P 牌仔報到

可能仲好 依家日日驚加監

下年5月甩，我都驚加監

1月甩

1月5號甩

26P
仲有兩星期好驚...

8月P 牌仔

因為早一日你未過一年囉
其實據我所知好多人偷雞揸車去換正式牌

上個星期先拎p牌

9月

1月頭甩p 2月尾就去日本自駕

祝 成功甩P
甩P後會諗住去沖繩自駕

下年7月

咁可以今日整 聽日先生效既姐

唉算，最尾一日唔博大霧啦
一有rb 牌都無撚埋

我都係

我想問下Pass完路試 叫屋企人幫手拎P牌要準備啲咩 最快幾時有得攞 我上網見人4日就攞到了

下年5月

大家揸緊乜
利申：golf

下年11月

下年5月甩
好想揸車但無車

巴打架golf 咩年份 我啱啱攞P牌無耐 想出部10年 1.4 tsi

岩岩pass

2016

下年10月甩p 但無車

公司車 hiace / nv350
屋企車 noah
想出架odyssey rb1 / cl9

有牌 冇車
好想租嫁車玩下
但學生雞 冇乜錢

Noah坐滿人迫唔迫

唔算迫
不過原廠16吋鈴真係狗也不屌

2月

我仲未學路試

唔知出咩車好，可能平平地fit 就算

唉...舊年甩P, 成個比人搣甩左...要重考

今次去到2017-4-14, 希望平平安安可以換正牌..

好彩兩次都1take pass..

巴打衰咩

咩事

我次次揸快少少都驚俾人影快相

下年6月

跟牌行多數都無死
最怕係d 70轉50

準備甩P
由於冇揸過車
會由初級道路炸彈，晉升為高級道路炸彈
利申：搵緊師父補鐘

龍翔道

拎左P兩個幾星期
岩岩由新西渣到新東

大埔道落深水埗個段都係

岩岩好仲有一星期甩P

出年4月就甩

7月甩
屋企得架貨櫃車搵食唔夠膽拎黎試

五月甩

下年9月甩

P 牌仔買左d 咩裝飾架車

車cam

下年3月

2月1拎正式牌

1 2 牌真男人

香港人渣車真係痴線，落斜寫70個個渣緊90，行慢少少會死？

考完棍van 後，第一次渣自私會唔會抄？問定先

下年2月甩，打算出nze121

拎住個P牌係英國換左個正式牌

諗住甩p先買車
P緊炒車好唔抵

換到咩？我都想換

三個月p牌揮手

限速70 我揸70 部部車都人都爬我頭

慣左比人爬 人地犯法唔通要跟咩

換到呀，填好張D1 from, 貼好相，比齊証件，43鎊匯票，寄過去幾日就拎到

車牌都未考
留定名先

祝 一take pass

一月甩P

1月完

下年2月先甩
原本今年8月甩架啦！但有次唔小心衝燈extend左半年
而家好小心，再出事要考過

唔會 自動波好易

P牌都得？好想揸車

下年11月 甩

聽日考

好想考

仲有兩個月甩P

26四月甩然後到甩46

屌 完全唔敢泊車
點搞 想換部有相機同埋出埋track既新車
勁撚驚hi花

唔會 你會覺得世界變得好簡單好容易

我屋企特登買咗架連sensor都冇 響都唔識響嘅舊車俾我練

5月甩p 揸緊121

第時發左達就係屋企買個車位
買多部打爆哂既bmw

有sensor 好似打機咁 正好多 係就係用壞手 但科技進步就係要方便生活 做咩強逼自己

7月完

當初都好似你咁 同老豆講裝返個後波鏡
但比老豆屌假設有日個鏡壞撚左咁係咪唔洗泊車
咁你唔洗泊車？

諗諗下又覺得岩
依家就算部車有後波鏡都係用左右鏡去泊
其實仲有樂趣

同我老豆一鳩樣
搞到我而家仲未識泊街邊 (因為我會避左唔泊)
學車果時又淨係學過泊L位

得呀，我都係P牌

真係要放膽試
熟左好快就上手

聽人講 自己揸去郊區冇人的位練

我老豆都有講過 我話打電話叫原廠部拖車拖走佢

有冇巴打平時係淨靠gps認路出巿區

琴晚膽粗出左轉巿區 紅磡旺角果邊
自覺的士小巴佬惡過撚
交通交𣿬處又亂鳩咁黎 雙白都隊駕車埋黎
咪話唔淆

利申 晚上十點左右少d 車先敢出車
平時認路有咩放法

冇事冇幹都唔出事區啦，搵位泊都煩

睇路牌分地區先
之後真係靠揸得多先認到

岩岩忠義街pass左

如果有龜叫停左 無即時抄 咁就無事

琴晚係有人陪既情況下揸住架十幾年車既棍hiace去勁遠 跟住唔知點解有時入錯波 又話我望住支棍黎入 係咁比人屌呢啲 係我學新車慣左所以唔慣揸舊款定係我真係唔岩揸棍

下年六月甩P 打算到時先買車 唔想加監重考
好想揸車呀

下年九月一

想問下如果4月考路試 應該幾時開始學車

12月24甩
揸緊golf

揸慢少少囉 P版就係同人講你新手

要甩P先敢渣車果啲唔好渣車啦 廢事害人

Golf

26 P

早兩個月左右？

仲有半年甩P

仲有10日甩
但考完後一次都冇揸過

12月9甩p
就來可以正式開始學車

P牌表示好怕係假日揸車

我專係假日全日揸住架車鳩遊

4月甩
想問我早個月比警狗禁住炒雙黃人牌使唔使加監？

最鐘意假日揸車 好多人柒柒地

P牌左5個月啦
基本上揸左大部份路

仲有半年就完p

26 p留名 過多兩星期囉車

有次中槍俾差佬罰左320，話我過左6km/h

冇扣分？

超唔過15唔扣分淨罰錢

究竟月入幾多先好玩下車

甩左p

想問下咁多位巴打沙田附近有咩地方適合操車？
利申:啱啱拎p牌屋企有架棍波echo

甩左三個月
考完唔知有冇渣過3次
好想渣

慢慢渣，我都係靠GPS, 唔渣番10次根本記唔到

特別一入黑完全記唔到

P牌行快線係咪一定會加p? 比交通截停比左張告票我 但一路收唔到要上庭

去石門工廠區？

4年牌

誰要申請暫准駕駛執照？
任何人士在 2000 年 10 月 1 日或以後報考 1電單車或機動三輪車 的駕駛考試，或在 2009 年 2 月 9 日或以後報考私家車或輕型貨車的駕駛考試而獲取及格後，便要申請暫准駕駛執照。
在電單車、機動三輪車、私家車或輕型貨車駕駛考試各部分取得及格後，你可在及格日起計的 3 年內申領該種類汽車的暫准駕駛執照 。
法例規定，暫准駕駛執照持有人須通過 12 個月的暫准駕駛期2。

怎樣計算暫准駕駛期？
每種類汽車的暫准駕駛期由該種類汽車的暫准駕駛執照發出日期開始計算。然而，暫准駕駛執照持有人被法庭取消駕駛資格的期間，或並非持有有效暫准駕駛執照的期間，將不會計算在暫准駕駛期內。此外，如某種類汽車的暫准駕駛執照根據《道路交通﹝駕駛執照﹞規例》﹝第 374B 章附屬法例﹞第 12I 條被取消，則由該執照發出日期起至其被取消的期間，亦不會計算在暫准駕駛期內。

暫准駕駛執持有人須遵守什麼規則？
為提升道路安全，暫准駕駛執照持有人除須遵守現時適用於一般駕駛者的駕駛限制外，並須遵守額外的駕駛限制。具體來說，暫准駕駛執照持有人須遵守的各項限制如下：
(a)
駕駛車輛時，必須在車輛的前面及後面展示「P」字牌﹝若駕駛私家車或輕型貨車時，可在擋風玻璃左邊貼上「P」字牌﹞﹔

(b) 駕駛電單車或機動三輪車時不得接載乘客﹝只適用於電單車或機動三輪車的司機﹞﹔
(c) 即使在車速限制超過每小時 70 公里的路段行駛，亦不得以超過每小時 70 公里的車速駕駛車輛﹔及
(d) 在設有 3 條或以上行車線的快速公路上，不得駕駛車輛行駛最右線。

怎樣才合資格領取正式駕駛執照？
暫准駕駛執照的持有人成功完成某種類汽車的暫准駕駛期後，才可申領該種類汽車的正式駕駛執照。持有暫准駕駛執照司機在暫准駕駛期內駕駛有關汽車所觸犯道路交通違例事項的次數及性質，將影響對其表現的評核，具體來說–

(a)
倘持有暫准駕駛執照的司機觸犯一次「輕微」道路交通違例事項﹝即是根據《道路交通﹝違例駕駛記分﹞條例》﹝第 375 章﹞第 4 條，可令駕駛者被記 3 分或 5 分違例事項，或在這項暫准駕駛執照計劃中所引入的四項限制中任何一項﹞，一經定罪，其暫准駕駛期將 延長 6 個月。運輸署不會就延長暫准駕駛期一事另行通知執照持有人；

應該要

想鬆鬆動動起碼兩皮，仲要本身唔係好大洗果隻

6月甩P 屋企冇車 想租車揸 有咩辦法

26 2月甩P

下年10月 揸mazda6

毒撚冇人理

其實唔明你問乜

你去續期就知

同埋入畀佢見到先抄
你出黎唔會死

甩左仲未去攞牌

咁你真係靠運氣考牌返黎
入波唔洗望 點上落波 應該考車師傅會教你手法啵
你個腦要記住一二三四r波位置

雙黃線上落客？

七月尾拎 一星期有一兩次由九龍東入元朗 同去下新界 未去過港島

d差佬都睇你真人作定論 你滿面歉意都會放下你

下年八月甩P
今個月日日揸車，由香港仔去龍鼓灘
好撚驚

唔該巴打

超新P牌 下年11月尾先甩

今個月先p 已經買左架腳車練 希望冇事

邊部

因為我考完牌都係揸自動多 一揸棍就出事 揸highway反而無事 但係平時啲路就真係一二一二

Corolla nze121

今日永孝街一take pass
準備加入p牌仔行列

P牌報到 岩岩開始渣下車
請問有無p牌group 一齊吹下水 交流下

下年9月甩
Pass完到宜家都未揸過車

你甩左打唔打算揸

下年9月甩x2
考完棍van完全無揸過 淨係揸26而家

雙黃 人牌450 唔會加
我撞到路牌 罰錢連加監

仲有8個月

差少先先20k

泊車要不要錢？

26 p

下年11月就可以拎國際牌 等左好耐嘅自駕遊

8月1 p牌到宜家 因為無車 淨係揸過一段路仔
好想揸車

利申:尋日都忍唔住問朋友「你覺得我甩p前有無機會揸車」

本身11月甩 而加下年5月

P牌揸屋企架h1 好大架好驚

衰乜

大架唔係好控啲咩？我考貨van 揸過架棍波echo 係咁死火 又覺得個視角同貨van好唔同 揸嘅時候好驚
ps.下年11月甩p

26p

van仔左右鏡有放大(角度又大d 鏡有小小凸) 所以考van睇位好
棍pc要畀d油先行 左腳吊極力子 右腳畀油 因為唔夠力起步 上網有片都教 要左起右踩 同時間做 貨van既上斜起步動作黎 小巴佬都係咁起步

速燈超速定接到野

今日pass咗
正式加入呢個大家庭
九日後先拎得牌
好心急

會唔會買車？睇中邊部

下年二月尾甩P

已經搵家人出咗部腳車操下
日產

雖然係好睇位d,但新牌仔揸住架咁大嘅車會成日驚踏到隔離線
仲有香港d 位咁窄，真係完全唔岩揸大車

Note?

下年10月尾甩p

下年10月甩P

Primera second hand
都大年紀啦

11月頭fail左 二月再考

留名

推返上黎
岩岩出左車
大家除左車cam仲會買咩?

車充

邊到買配件平?
我係鴨記買左煙插分叉
fm transmitter係香港買好貴

二月甩P～～

前幾日唔熟路揸得慢，後車cut左線過我頭，
我以為左面先係慢線就打燈cut返左
點知cut到一半先發覺自己7左，原來左邊係路肩！
立刻打返右燈cut返出來
同時間後面其實有架警車，佢beep左我兩野，但又無截停我，唔知會唔會記低我車牌，然後再出信叫我交人？
依家仲心掛掛，話哂就甩P，咁樣要extend就慘了

實冇事 放心

利申： p 唔夠三夠月就要重考

師兄衰乜

架車我老豆既 咁其實如果我渣個時俾人影到快相 係咪照計係扣佢分 而唔會影響到我？

車主要交名出黎 寫返當時既車主係邊個
你懂的

當時既司機先岩

2月中甩P
舊年5月尾買車，17年車齡既萬事得
渣左好多路，一星期內有至少三日會渣埋番工
平時行開市區路同埋成日塞紅隧
所以而家都唔多點驚行啲多車路段
架車接手個陣咪數極少，接手個陣行左8萬都唔夠
上手車主執過哂部車先比我，所以到而家都冇壞過
有後cam但我冇用過黎泊車，係睇鏡同聽sensor去泊
同埋因為架車唔夠軚既關係，有時人地一手扭到既我可能要三四手先扭到
但我老豆話咁先練到技術

我第一次泊L位泊左10次先泊到

裝個車can la

淘寶買

淘寶買隻山狗做車cam 唔洗4舊水
去旅行又可以當action cam用
一舉兩得 極力推薦

26 P牌

上星期pass培正
好心急想揸車

有冇p牌gp
想一齊交流下

上個月考到
聽日諗住開始操車

叻仔
我有個fd一開始報哂2646
過左幾個月棄車保帥
唔學46 淨學26
最後得個吉

我報完46先報26
不過26考先

超速+快線, 我抵死, 輕插plz

P牌都咁大膽

仲有三個月就甩 L位真係扭到傻

超速超幾多？快相定laser gun？

月尾甩P，好彩公司對我幾好，唔怕我新牌仔，日日都比車我揸，而家叫做揸得幾熟

星期五考永考街
有咩可以指點小弟

過死車記得打燈望鏡做足d
小路出大路點都停車望一望

我係lihkg同高登見過兩句野對考車有新既睇法:
1. 唔好以為上3波係為左開得快, 其實2波同3波都可以行40, 但考試就係要上

2. 考車唔係考你揸車有幾勁, 係睇你安全意識, 即使死火都無大不了, 都會pass

我第二次考個陣小路出大路比架小巴遮住,睇唔到有車出, 一見到即係dup車就死火, 之後抱住肥撚硬既心態繼續鳩揸 點知
利申: 葵盛圍新路舊路各考一次
兩次都係153

原來二月就甩P
掛得個一次

利申 揸得一次

拎到P牌第一件事
放入雪櫃一年

屌 仲有
如果真係153做考官, 唔好驚佢, 其實佢好on9
我考個事同佢吹水, 佢hea鳩我

如果你去到考場, 見到有d師父學生等考試但係又唔泊車準備, 下一個考官好大機會係153 我第二就係咁樣中左

之前衝燈被影，無上庭認左交埋$600，
係咪換正式牌時會要求我extend多半年？

如果你係p牌
會收信要換證

我係P牌
意思係未夠1年就會寄信嚟叫我換證？

2月完 3月 25歲再出車

有無人係荃灣操車？邊到操好？

星期六下午同星期日去醉酒灣嗰邊啦，
一直去到信興中心個邊都無乜車，
又可以去埋永考街再落葵涌貨櫃碼頭，不過由永考街落貨櫃碼頭有少段經葵芳嘅路同埋要出入迴旋處，自己小心啦。

一係去青衣貨櫃碼頭個邊，週末又係無乜車。

有熟路嘅人帶住的話，可以上城門水塘試吓行窄路練距離感。

P牌你地平時係邊度泊車

好撚驚出停車場同泊車 驚hi到人

泊街

樓下停車場

今日岩岩拎P牌
忠義街棍van 1take pass

有冇攻略？4月考同你一模一樣既野

係好撚驚
之前hi到人賠左我幾千蚊

淡淡定就ok

岩岩p出左車
但揸果街路仲驚過學果時
同前車起碼有1.5-2個車位
係咁俾人閃 cut線

其實P牌未自己揸過出街想約車行試駕會唔會出事

9月甩P

8月甩

5月甩

其實未考之前已經渣左成年大膽車

千祈唔好學我

巴打我見過你落機舖揸

btw
我p左之後自己就一星期揸幾轉
出入停車場(舊式90度角轉上/落嗰隻)
+ 泊車L位同S位冇乜問題 一手可以(有靠後cam+雷達)

平時起步停車都係好輕腳

本身5月甩p
不過10月撞到人地屎忽
差佬出左信告我老不
想問會釘牌定會加監

星期一 油塘考啦
有無巴打可以比啲心得同埋幫我打打氣

真係操左好多堂 好想1take

加油，星期三Pass咗星期一博機會試拎P

正常係扣5分 加監就ok

最撚易試場
轉右轉右轉右轉右轉左返試場

希望啦

我都考到 各位巴絲都一定無問題架

留定名先 1月20號考沙駕 勁驚肥佬

2月4就甩

有無人報過星捷 大約幾錢到
使唔使要自己出去考左筆試先再搵佢地

想報學車 有無邊間好介紹
唔想跟hea 教

今日加入P牌大家庭

4月甩P

小弟攞咗1, 2P牌一個月，揸過幾次朋友架自動波覺得自動波方便係方便但冇咗揸車種樂趣，所以想出架平舊棍操車。

想請教咁多位巴打，我應該出架自攞熟路面經驗定一嚟就揸棍？揸自又嫌太悶，揸棍上真實路面我又有啲驚⋯⋯

順帶一提，車會係屋企出，屋企人都有棍牌但好多年冇揸，而家出架車就全家都會揸嘅，棍又驚佢哋揸唔嚟，多層顧慮⋯⋯

唔該

棍塞車就爽

揸緊香港P, 有冇巴絲知道是咪可以直接轉UK full licence? 之後可能去英國自駕

SAME

大家考之前學左幾多個鐘?

間中揸下棍車就幾有樂趣，成日揸住啲塞車你就會屌哂鬼

十二個鐘多少少，跟駕院

我好中意heel toe拖波入灣嗰下聲 好想自己喺架車入面 為咗佢屌下鬼都值

玩車或者揸得唔耐就會覺得好好玩，日日揸成八至十個鐘又成日行塞車嘅路你就會屌出黎

我P左大半年都係揸棍波，我可以話俾你知，我一甩P即刻換自動波車，香港成日塞車，遇著上斜先塞仲pk，總之一句講曬，平時揸車只係為興趣，棍波當然好玩，如果揸車係代步，成日出入會塞車既地方，買架有+/-波既車揸喇，起碼左腳唔會抽筋

我覺得揸棍波好好玩wo